---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ත්‍රස්තවාදය ගැන ඉස්ලාම් පවසන්නේ කුමක්ද?
date: 2024-07-26
description: දයාවේ ආගමක් වන ඉස්ලාම් ත්‍රස්තවාදයට ඉඩ දෙන්නේ නැත.
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/ch3-11.htm
  title: islam-guide.com
- href: https://islamicpamphlets.com/frequently-asked-questions
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 583844
---

දයාවේ ආගමක් වන ඉස්ලාම් ත්‍රස්තවාදයට ඉඩ දෙන්නේ නැත. කුරානයේ දෙවියන් මෙසේ පවසා ඇත.

{{ $page->verse('60:8') }}

මුහම්මද් නබිතුමා {{ $page->pbuh() }} සොල්දාදුවන්ට කාන්තාවන් සහ ළමයින් ඝාතනය කිරීම තහනම් කළ අතර ඔහු ඔවුන්ට උපදෙස් දෙනු ඇත:

{{ $page->hadith('tirmidhi:1408') }}

තවද ඔහු මෙසේද පැවසීය.

{{ $page->hadith('bukhari:3166') }}

එසේම මුහම්මද් නබි {{ $page->pbuh() }} තුමාණන් විසින් ගින්නෙන් දඬුවම් කිරීම තහනම් කර ඇත.

ඔහු වරක් මිනීමැරුම ප්‍රධාන පාපවලින් දෙවැන්න ලෙස ලැයිස්තුගත කළ අතර, විනිශ්චය දිනයේදී ඔහු අනතුරු ඇඟවීය.

{{ $page->hadith('bukhari:6533') }}

මුස්ලිම්වරුන්ට සතුන්ට කරුණාව දැක්වීමට පවා දිරිගන්වන අතර ඔවුන්ට රිදවීම තහනම් කර ඇත. වරක් මුහම්මද් නබිතුමා {{ $page->pbuh() }} මෙසේ පැවසීය.

{{ $page->hadith('bukhari:3318') }}

මිනිසෙක් ඉතා පිපාසයෙන් සිටි බල්ලෙකුට බීමක් දුන් බවත්, එබැවින් දෙවියන් වහන්සේ මෙම ක්‍රියාවෙන් ඔහුගේ පව් සමා කළ බවත් ඔහු පැවසීය. “දෙවියන් වහන්සේගේ දූතයාණෙනි, සතුන් කෙරෙහි දක්වන කරුණාව නිසා අපට විපාක ලැබේද?” යනුවෙන් නබිතුමාගෙන් අසන ලදී. ඔහු කිව්වා:

{{ $page->hadith('bukhari:2466') }}

මීට අමතරව, ආහාර සඳහා සතෙකුගේ ජීවිතයක් ගන්නා අතරතුර, මුස්ලිම්වරුන්ට එය කළ හැකි අවම වශයෙන් බිය සහ දුක් වේදනා ඇති වන ආකාරයෙන් කිරීමට අණ කෙරේ. මුහම්මද් නබිතුමා {{ $page->pbuh() }} මෙසේ පැවසීය.

{{ $page->hadith('tirmidhi:1409') }}

මෙම සහ අනෙකුත් ඉස්ලාමීය ග්‍රන්ථ අනුව, අනාරක්ෂිත සිවිල් වැසියන්ගේ හදවත් තුළ භීෂණය ඇවිලවීමේ ක්‍රියාව, ගොඩනැගිලි සහ දේපළ තොග වශයෙන් විනාශ කිරීම, අහිංසක පිරිමින්, කාන්තාවන් සහ ළමයින් බෝම්බ හෙලීම සහ ආබාධිත කිරීම ඉස්ලාමයට සහ මුස්ලිම්වරුන්ට අනුව තහනම් සහ පිළිකුල් සහගත ක්‍රියාවන් වේ.

මුස්ලිම්වරුන් සාමය, දයාව සහ සමාව දීමේ ආගමක් අනුගමනය කරන අතර, සමහරු මුස්ලිම්වරුන් හා සම්බන්ධ කර ඇති ප්‍රචණ්ඩකාරී සිදුවීම් සමඟ අති බහුතරයකට කිසිදු සම්බන්ධයක් නැත. එක් එක් මුස්ලිම්වරයෙකු ත්‍රස්තවාදී ක්‍රියාවක් කළහොත්, මෙම පුද්ගලයා ඉස්ලාමයේ නීති කඩ කිරීමේ වරදට වරදකරු වනු ඇත.

කෙසේ වෙතත්, ත්‍රස්තවාදය සහ නීත්‍යානුකූල ප්‍රතිරෝධය අතර වෙනස හඳුනා ගැනීම වැදගත් වන්නේ, ඒ දෙක බෙහෙවින් වෙනස් බැවිනි.
